{"pageProps":{"qType":"nTeoria","type":"motorcycle","quizNumber":"30","quiz":[{"id":322,"question":"وظيفة زيت المحرك هي:-","a":"تنظيف المحرك من الأوساخ وإحكام غلق الفراغ.","b":"التقليل من الاحتكاك وسهولة حركة الأجزاء المتحركة.","c":"جميع الإجابات صحيحة.","d":"تزييت الأجزاء المتحركة في داخل المحرك.","answer":"3"},{"id":327,"question":"عندما يتكون حامض ( مسحوق أبيض ) على أقطاب البطارية معناه :","a":"يجب تغيير البطارية .","b":"البطارية جافة .","c":"يجب تنظيف الحامض بالماء لكي يتكون اتصال منتظم .","d":"لا تمتلئ البطارية .","answer":"3"},{"id":329,"question":"ما هي وظيفة جهاز الغيارات ؟","a":"ملاءمة سرعة دوران المحرك مع سرعة دوران العجلات .","b":"زيادة سرعة المركبة .","c":"ملاءمة سرعة دوران العجلات مع سرعة دوران الكلاتش .","d":"وصل وفصل الكلاتش عن المحرك .","answer":"1"},{"id":303,"question":"كيف تختار أحذية مناسبة لركوب الدراجة النارية؟","a":"يجب اختيار أحذية عالية مصنوعة من مادة ممتلئة تقاوم الاحتكاك.","b":"أي حذاء أو صندل مريح ويصلح لتشغيل الدراجة النارية بصورة آمنة.","c":"يجب اختيار أحذية خفيفة ومريحة تمكن من المرونة في الركوب.","d":"يجب اختيار أحذية عالية عازلة.","answer":"1"},{"id":325,"question":"ما هي وظيفة العجلات في المركبة ؟","a":"جميع الإجابات صحيحة .","b":"استقبال قوة التحريك من المحرك مباشرةً .","c":"تحويل الحركة العمودية الآتية من المحرك إلى حركة دائرية .","d":"تمكين المركبة من السير وزيادة السرعة والفرملة والانعطاف وحمل المركبة.","answer":"4"},{"id":321,"question":"وظيفة دورة التبريد في المحرك:","a":"تبريد المحرك إلى درجة حرارة الهواء الخارجي.","b":"المحافظة على درجة حرارة من 70-90 درجة مئوية.","c":"تبريد المحرك إلى درجة حرارة 40 درجة مئوية.","d":"تبريد المحرك إلى درجة حرارة اقل من الهواء الخارجي.","answer":"2"},{"id":319,"question":"اهتراء الاطار من الوسط فقط سببه:","a":"ضغط الهواء في العجلات اعلى من اللازم.","b":"خطأ في عيار الهيئة الامامية للمركبة.","c":"ضغط الهواء في العجلات منخفض.","d":"خطأ في موازنة العجلات.","answer":"1"},{"id":306,"question":"ما هو الخطر من ركوب الدراجة النارية في الظلام؟","a":"الصعوبة في مشاهدة المركبات الأخرى التي تسير من الخلف فقط.","b":"درجة الحرارة المنخفضة التي تتعرض لها الدراجة النارية.","c":"الصعوبة في تحليل طبيعة الطريق واكتشاف العوائق مقدماً.","d":"درجة الحرارة المنخفضة التي يتعرض لها راكب الدراجة النارية.","answer":"3"},{"id":316,"question":"بماذا تستبدل مصهر (فيوز) (15A) عند احتراقة؟","a":"بسلك كهربائي رفيع.","b":"بسلك كهربائي سميك.","c":"ورق قصدير.","d":"بمصهر آخر بنفس المواصفات.","answer":"4"},{"id":315,"question":"الى ماذا يشير عادةً خروج الدخان الأبيض من ماسورة العادم؟","a":"دخول زيت الى غرف احتراق المحرك.","b":"زيادة درجة حرارة الماء في المحرك.","c":"دخول ماء او بخار ماء الى غرف احتراق المحرك.","d":"المحرك لا يزال ساخناً.","answer":"3"},{"id":326,"question":"يُصنع خزان الوقود من معدن أو من مادة أخرى:","a":"غير قابلة للصدأ.","b":"تصمد أمام التأثير الكيماوي للوقود.","c":"غير قابلة للاشتعال.","d":"جميع الإجابات صحيحة.","answer":"4"},{"id":318,"question":"ما السبب في عدم استجابة الفرامل اثناء الفرملة؟","a":"اهتراء جلدة واقي الغبار لمكابس الفرملة.","b":"عيار الفرامل اليدوية غير سليم.","c":"قياس الاطار غير مناسب.","d":"تآكل المادة الاحتكاكية للفرامل.","answer":"4"},{"id":304,"question":"أين يُفضل وضع حمولة على الدراجة النارية لكي يكون لها اقل قدر من التأثير على التوازن؟","a":"قريباً من الطرف الخلفي للدراجة النارية وفي الموقع الأكثر ارتفاعاً.","b":"قريباً من وسط الدراجة النارية وفي الموقع الأكثر انخفاضاً بحيث لا تبرز الحمولة من أقصى المقدمة أو المؤخرة.","c":"قريباً من الطرف الأمامي للدراجة النارية وفي الموقع الأكثر ارتفاعاً.","d":"قريباً من الطرف الخلفي للدراجة النارية وفي الموقع الأكثر انخفاضاً بحيث لا تبرز الحمولة من أقصى مؤخرة المركبة.","answer":"2"},{"id":311,"question":"كيف نعبر عن عائق في الطريق مع الدراجة النارية؟","a":"يجب أن تكون الدراجة النارية حرة بدون فرملة وبدون تسارع.","b":"الفرملة لأن السرعة تخف كل الوقت.","c":"التمهل قبل العائق.","d":"الفرملة حيث تكون الزنبركات مشدودة ومضغوطة حينها.","answer":"3"},{"id":308,"question":"كيف يؤثر الواقي الأمامي الشفاف للخوذة على ركوب الدراجة النارية في الظلام؟","a":"الركوب على مركبة تسير على عجلتين بدون واقي شفاف في الخوذة، يساهم في جودة الرؤية في الظلام في جميع الأحوال.","b":"إذا كان الواقي الشفاف في الخوذة مخدوشاً أو متسخاً ، يُسهل في ركوب الدراجة النارية في الظلام.","c":"للركوب على مركبة تسير على عجلتين في ظروف مظلمة يجب استعمال واقي شفاف خاص يُسهل على الرؤية.","d":"إذا كان هذا الواقي  مخدوشاً أو متسخاً، تنكسر أشعة الضوء ويمس بشكلٍ ملحوظ بجودة الرؤية.","answer":"4"},{"id":309,"question":"كيف يمكن تحسين الرؤية عند ركوب دراجة نارية في المطر؟","a":"بالركوب مع خوذة شتاء خاصة بدون واقي أمامي شفاف واستعمال نظارات واقية بشكلٍ مكثف.","b":"بواسطة إضافة وتركيب إضاءة قوية على الدراجة النارية واستعمال الضوء العالي بشكلٍ دائم.","c":"بالركوب بشكلٍ حذر وإضاءة مصابيح الضباب.","d":"بواسطة استعمال الواقي الأمامي الشفاف في الخوذة بدون خدوش ودهنه بمادة ضد البخار والرطوبة.","answer":"4"},{"id":320,"question":"يُطبَع رقم المحرك على:-","a":"رأس المحرك.","b":"الكرنك.","c":"الكارتير.","d":"سكبة المحرك.","answer":"4"},{"id":324,"question":"الماء المقطر المستعمل في البطاريات هو:-","a":"ماء خال من الأملاح.","b":"ماء عادي أي ما شرب.","c":"ماء عادي مع اسيد.","d":"ماء مغلي إلى درجة 100م.","answer":"1"},{"id":313,"question":"اذا لوحظ تسرب وقود من احدى الوصلات فماذا تفعل؟","a":"السير بسرعة الى اقرب كراج تصليح.","b":"السير بالمركبة ببطء الى اقرب كراج تصليح.","c":"ايقاف المركبة وايقاف عمل المحرك فوراً.","d":"لا يؤثر التسرب اذا كان بسيطاً.","answer":"3"},{"id":317,"question":"ما اسم الجهاز المسؤول عن بداية تشغيل المحرك؟","a":"الدينمو او الالترناتور.","b":"محرك بدء الحركة (السلف).","c":"البطارية.","d":"المشحن او التوربو.","answer":"2"},{"id":312,"question":"كيف نوجه المرايا في الدراجة النارية؟","a":"بواسطة قياس زاوية المرآة ومكانها في الحيز.","b":"فقط في مؤسسة ترخيص وبواسطة جهاز خاص.","c":"بواسطة السفر البطيء في أوضاع مختلفة.","d":"في وضع منتصب عندما تكون الدراجة النارية ومقودها بخط واحد.","answer":"4"},{"id":302,"question":"ما هي الاعتبارات في اختيار خوذة للدراجة النارية؟","a":"خوذة حسب المواصفات توفر الحماية الكاملة (حتى للذقن) وتتناسب مع حجم ومبنى رأس راكب الدراجة النارية.","b":"لا توجد أهمية لخوذة حسب المواصفات، لكن من المهم أن يكون مبناها ديناميكي هوائي.","c":"خوذة ذات نظام تهوية جيد وفيها اكبر عدد من أحزمة الربط.","d":"المهم أن تناسب حجم ومبنى رأس راكب الدراجة النارية ولا توجد أهمية لقوة الخوذة.","answer":"1"},{"id":301,"question":"ما هو خطر المرور بالدراجة النارية بين صفوف المركبات التي تسير قبل المفترق؟","a":"لا يوجد خطر، هناك دائماً حيز كافي يُمكن من مرور مركبة تسير على عجلتين بصورة مريحة وآمنة.","b":"الإصابة من قِبل مركبة تنحرف بشكلٍ فجائي عن المسلك باتجاه الممر الذي تتقدم فيه المركبة التي تسير على عجلتين.","c":"على راكب الدراجة النارية أن يأخذ بعين الاعتبار بأنه يخيف سائقي المركبات دائماً.","d":"الخطر هو أنه في رأس الصف وفي مقدمة المفترق لا يوجد مكان كافي بسبب كثرة المركبات التي تسير على عجلتين.","answer":"2"},{"id":305,"question":"عند سياقة دراجة نارية في شارع رطب، هناك خطر:","a":"تزحلق وانقلاب الدراجة النارية كلما زادت السرعة.","b":"تزحلق وانقلاب الدراجة النارية كلما خفت السرعة.","c":"لا توجد علاقة بين الشارع الرطب وبين تزحلق وانقلاب الدراجة النارية.","d":"انقلاب الدراجة النارية إذا ضغط السائق بشكلٍ فجائي على مقبض الكلاتش.","answer":"1"},{"id":300,"question":"ما هو خطر المرور بالدراجة النارية بين صفوف المركبات الواقفة قبل المفترق؟","a":"إمكانية إصابة المشاة غير الحذرين والذين لا يعبرون عن طريق ممر مشاة منظم.","b":"الخطر هو أنه في رأس الصف وفي مقدمة المفترق لا يوجد مكان كافي بسبب كثرة المركبات التي تسير على عجلتين.","c":"لا يوجد خطر، هناك دائماً حيز كافي يُمكن من مرور مركبة تسير على عجلتين بصورة مريحة وآمنة.","d":"على راكب الدراجة النارية أن يأخذ بعين الاعتبار بأنه يخيف سائقي المركبات دائماً.","answer":"1"},{"id":323,"question":"إذا خرج الدخان بلونٍ ازرق من الاكزوسط فذلك يدل على:-","a":"احتراق زيت المحرك.","b":"جميع الإجابات صحيحة.","c":"بخار ماء خصوصاً في أوقات البرد.","d":"احتراق الوقود بشكلٍ غير كامل.","answer":"1"},{"id":310,"question":"ما هو الجلوس الصحيح لراكب إضافي على الدراجة النارية؟","a":"الجلوس على مقعد منتظم عندما تكون قدماه مرتكزتان على ساندات الرجلين وماسكاً بمقبض المسك أو بالسائق.","b":"الجلوس خلف السائق والجسم منحني إلى الأمام ومسك خزان الوقود.","c":"الجلوس على مقعد منتظم والجسم مائل إلى الخلف ومسك الحمالة المثبتة في القسم الخلفي من الدراجة النارية.","d":"الجلوس أمام السائق والجسم منحني إلى الأمام والمسك بخزان الوقود أو بمقود الدراجة (الكيدون).","answer":"1"},{"id":328,"question":"ماذا يتسبب عن سوق دراجة نارية محركها خالي من الزيت ؟","a":"تبخر الماء المقطر في البطارية .","b":"إضافة طاقة للمحرك لكن مع إجهاد .","c":"سير غير منتظم .","d":"تلف المحرك .","answer":"4"},{"id":307,"question":"ما هي العلاقة بين زاوية الميلان والانعطاف بالدراجة النارية في منعطف وبين إضاءة مقدمة الدراجة النارية؟","a":"كلما زاد الميلان أو الانعطاف بالدراجة النارية يتحول اتجاه شعاع الضوء عن اتجاه السير المطلوب.","b":"كلما زاد الميلان أو الانعطاف في الدراجة النارية، يُبهَر نظر راكب الدراجة النارية منها.","c":"في اللحظة التي يتم فيها انعطاف أو انبطاح الدراجة النارية، تضعف قوة الضوء بسبب ارتفاع السائل في البطارية.","d":"لا يوجد أي تأثير إلا إذا كانت صيانة الدراجة النارية رديئة وهناك خلل معين في معايرة الأضواء.","answer":"1"},{"id":314,"question":"ما الواجب عمله في حال ملاحظة انخفاض ضغط الزيت بشكلٍ مفاجئ؟","a":"ايقاف عمل المحرك فوراً ومعاينة الخلل.","b":"السير بسرعة منخفضة لأقرب كراج تصليح.","c":"ابقاء المحرك يعمل بدون حمل.","d":"السير بأقصى سرعة لأقرب كراج تصليح.","answer":"1"}]},"__N_SSG":true}